中國螢幕驅動晶片依賴進口 傳華為成立新部門自己做

〔財經頻道／綜合報導〕中國通訊設備廠華為的晶片供應遭美國封殺，台積電在9月15日後將無法再為華為手機生產「麒麟」（Kirin）系列晶片，而華為為應對晶片斷供問題，已將晶片訂單轉給中國國內的中芯，現有消息透露，華為還將進軍螢幕業，成立新部門生產螢幕驅動晶片，而據華為內部文件，中國的螢幕驅動晶片目前主要依賴進口，以京東方為例，該公司2019年的螢幕驅動晶片採購額中，中國製晶片的佔比不到5%。

中媒《IT之家》報導，中國微博用戶「長安數碼君」今（11）爆料，按華為消費業務執行長余承東簽發的內部文件《關於終端芯片業務部成立顯示驅動產品領域的通知》，華為將成立新部門製造螢幕驅動晶片。

內部文件部分內容指出，中國目前為螢幕生產、出口大國，但螢幕驅動晶片主要依賴進口，如京東方2019年的螢幕驅動晶片採購額超過60億元人民幣，但其中中國產的螢幕驅動晶片比例不到5%。

據報導，目前華為旗下晶片設計、研發公司海思的產品，包括手機消費級設備領域的麒麟晶片、人工智慧領域的升騰晶片、伺服器領域的鯤鵬晶片、5G通訊晶片巴龍和天罡系列，和路由器領域的凌霄晶片。

中國微博用戶「長安數碼君」今（11）爆料，按華為消費業務CEO（執行長）余承東簽發的內部文件《關於終端芯片業務部成立顯示驅動產品領域的通知》，華為將成立新部門製造螢幕驅動晶片。（圖截取自長安數碼君微博）

冇光刻機 我地就人手雕